\input{../../main}

\begin{document}

\setphysstyle{ГЦФО 8}{Серия Ш-14}{25.01.2017}

\setcounter{notask}{1}

\task{ На сильном морозе лыжники дышат через специальную <<грелку>>,
  внутри пластмассового корпуса которой находится система проволочных
  решёток. Решётки нагреваются воздухом, который лыжник выдыхает, и
  нагревают вдыхаемый воздух. При температуре на улице
  $T_0=-20^{\circ}$C температура грелки, которую использовал лыжник,
  была равна $T_1=-6^{\circ}$C. Во время разминки лыжник стал дышать
  вдвое чаще. Какая теперь будет температура грелки $T_2$?\\
  \textit{Примечание:} Температура воздуха, выдыхаемая лыжником, равна
  $T_{\text{Л}}=36^{\circ}$C. Считать, что температура воздуха,
  проходящего через грелку, успевает сравняться с её
  температурой. Мощность теплоотдачи от грелки в окружающую среду
  (через боковую поверхность) пропорциональна разности температур
  грелки и окружающей среды. Теплоёмкость грелки достаточно большая,
  так что за время вдоха/выдоха её температура практически не
  меняется. }
% city-2006-08-4

\taskpic{ Гладкий невесомый стержень $AC$ длиной 1 м вставлен
  горизонтально с малым зазором по толщине на глубину $AB=0{,}2$ м в
  вертикальную стену \ctfg{fig:ggk-5-23}. К концу $C$ стержня подвешен
  груз весом $P=100$ Н. Найдите силы реакции стенки в точках $A$ и
  $B$. }
{
  \begin{tikzpicture}
    \draw[fill=gray!40,gray!40] (0,0) rectangle ++(1.5,3);
    \draw[fill=white,thick] (1,2) node[above=0.2cm] {$A$} rectangle
    ++(2,0.2) node[above] {$C$};
    \draw (1.5,2.2) node[above] {$B$}; 
    \draw[thick] (3,2) -- ++(0,-0.5cm);
    \draw[thick] (2.8,1.5) rectangle ++(0.4,-0.4cm); 
  \end{tikzpicture}
}
% ggk-5-23

\taskpic{ Внутри вертикального гладкого полого конуса находится тонкий
  горизонтальный ледяной диск. К конусу подключен нагреватель;
  мощность нагревателя в начальный момент времени равняется $P_0 =
  5$~кВт. Диск при этом движется вниз со скоростью 1 см/с. Тепло от
  нагревателя идёт на плавление ледяного диска. Конус хорошо проводит
  тепло, а диск равномерно плавится по краям. Высота конуса $h=25$
  см. Какой должна быть зависимость мощность нагревателя от времени,
  чтобы диск продолжал двигаться вниз с постоянной скоростью 1 см/с?
  Постройте график. Теплопотерями пренебречь. }
{
  \begin{tikzpicture}
    \draw[thick] (-1,3) -- (0,0) -- (1,3); 
    \draw[thick] (0,3) ellipse (1cm and 0.3cm);
    \draw[thick] (0,2) ellipse (0.65cm and 0.2cm);
    \draw[thick,->] (0,2) -- ++(0,-0.7cm);
    \draw[thick,<->,blue] (1.5,3) -- (1.5,0) node[midway,right] {$h$}; 
  \end{tikzpicture}
}
% city-2015-08-6

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
